<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>saroswe</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on saroswe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    
    <lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2014 10:55:35 EET</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>disemniare</title>
      <link>http://localhost:1313/diseminare/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 10:55:35 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/diseminare/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;participari-la-manifestări-stiinţifice-2014:4c9226ff1bd84518f5ce072cda0d6bf4&#34;&gt;Participari la manifestări  stiinţifice 2014&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sesiunea  Ştiinţifică Anuală a Facultăţii de Biologie, Universitatea A. I Cuza Iaşi, 23 – 25 noiembrie 2014

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/lucari/Corneanu Salix sp Iasi 2014.pdf&#34;&gt;Plants Tolerance To Heavy Metals (Cd, Ni, Pb) – Case Study Salix sp. -  Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Corneanu Gabriel, Sărac Ioan, Hollerbach Wilhelm, Neţoiu Constantin, Petcov Andreea Adriana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/lucrari/Corneanu, Iasi, Biologie 2014.pdf&#34;&gt;Ultrastructural features of the leaves in some Salix genotypes, and resistance to environment stress factors -  Corneanu Gabriel, Corneanu Mihaela, Craciun Constantin, Tripon Septimiu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lucrarile predate pentru publicare in  Analele Stiintifice ale Universitatii &amp;ldquo;Alexandru Ioan Cuza&amp;rdquo; din Iasi Sec. II a. Genetica si Biologie Moleculara ( B+)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/lucrari/PROGRAM BOOKLET Craiova 2014.pdf&#34;&gt;SCIENTIFIC SYMPOSIUM WITH INTERNATIONAL PARTICIPATION „SUSTAINABLE DEVELOPMENT IN AGRICULTURE AND HORTICULTURE” -Second edition- University of Craiova, 13-14 November 2014&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;THE EFFECT OF SOME HEAVY METALS (Cd, Ni, Pb) ON CELL DIVISION IN Salix sp.
Corneanu Mihaela, Corneanu C. Gabriel, Hernea Cornelia&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;PHENOTYPIC RESPONSE OF WILLOW CUTTINGS TO HEAVY METALS. A
PRELIMINARY LABORATORY TEST
Hernea Cornelia, Corneanu Mihaela&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lucrarile predate pentru publicare in&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/lucrari/pliant lansare SAROSWE.pdf&#34;&gt;WORKSHOP DE DESCHIDERE Proiect Colaborativ de Cercetare Aplicativă &lt;sup&gt;111&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt; (2014-2016) – Evaluarea potenţialului productiv, de fitoremediere şi adaptabilitate la stresul hidric, a unor genotipur ide Salix sp., în staţiuni improprii culturilor agricole  Acronim“SAROSWE”   Vineri, 14.11.2014, ora11 AULA BUIA, Facultatea de Agricultura si Horticultura, Universitatea din Craiova&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/lucrari/PREZENTAREA PROIECTULUI.doc&#34;&gt;Prezentarea proiectului&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rezultate preconizate</title>
      <link>http://localhost:1313/rezultate-preconizate/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 10:55:35 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/rezultate-preconizate/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;pachete-de-lucru-si-rezultate-preconizate:fedd161b624f1471be32254e04174c5f&#34;&gt;PACHETE DE LUCRU SI REZULTATE PRECONIZATE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;table class=&#34;pure-table&#34;&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Pachet de lucru Nr&lt;sup&gt;&lt;a href=&#34;#fn1&#34; id=&#34;ref1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Titlu pachet de lucru&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Coordonator pachet de lucru&lt;sup&gt;&lt;a href=&#34;#fn2&#34; id=&#34;ref2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Rezultate preconizate&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;pure-table-odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluarea potenţialului productiv la genotipuri de Salix in condiţii staţionale diferite ( 7 RO + 7 SWE/7 locaţii – Banat- SDE, sărătură, MG; Oltenia – control, nisip irigat, nisip neirigat, MG)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;P1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Caracterizarea hibrizilor şi clonelor de Salix sp.pentru valorificarea la maxim a potenţialului productiv, în condiţii de mediu specifice. Informaţii  pentru o dublă destinaţie a producţiei: biomasa pentru combustibil şi industria farmaceutică.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Colectarea, cultivarea şi analiza surselor de germoplasmă locală de Salix sp., pentru înfiinţarea unei colecţii de genitori&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CO&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Colectie de genitori (banca de gene vie) de Salix sp.,  caracterizarea lor fenotipică şi genotipică, asigurând premisele procesului de ameliorare&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tr class=&#34;pure-table-odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluarea şi selecţia genotipurilor de Salix, pentru toleranţa la stresul hidric&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;P2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tehnologii pentru a asigura dezvoltarea optimă (supravieţuirea, vitalitatea şi productivitatea) a plantelor în condiţii de stres hidric.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluarea capacităţii de fitoremediere a solului, a diferitelor genotipuri de Salix sp&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CO&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Eco-tehnologie pentru terenurile degradate&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tr class=&#34;pure-table-odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluarea rezistenţei la dăunatori şi boli a genotipurilor de Salix în condiţii staţionale diferite&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;P3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Protocol de prevenţie şi combatere a insectelor vătămătoare şi a bolilor care să optimizeze procesul în scopul protecţiei mediului&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Diseminarea rezultatelor&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CO&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;pagina web de prezentare a proiectului şi a realizărilor acestuia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 articole min BDI (lunile 12, 19);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 participări la conferinţe internaţionale (lunile 5, 12, 19);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 workshop-uri cu partenerii,  persoane şi/sau companii interesate (luna 5,  12, 19, 23)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 articole ISI (lunile 19, 22, acceptate spre publicare)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 carte privind particularitătile culturii unor hibrizi/clone de salcie în diferite conditii staţionale şi recomandări pentru introducerea acestora în cultură (luna 24)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup id=&#34;fn1&#34;&gt;1. Număr pachet de lcuru: WP 1 – WP n.&lt;a href=&#34;#ref1&#34; title=&#34;Jump back to footnote 1 in the text.&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup id=&#34;fn2&#34;&gt;2. Numărul partenerului care coordonează pachetul de lucru&lt;a href=&#34;#ref2&#34; title=&#34;Jump back to footnote 2 in the text.&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>parteneri</title>
      <link>http://localhost:1313/parteneri/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 10:51:54 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/parteneri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/parteneri.png&#34; alt=&#34;parteneri&#34; width = &#34;70%&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Coordonator&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Director Proiect: Prof. univ. dr. CORNEANU Mihaela&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Partener 1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;Responsabil Partener 1: HOLLERBACH Wilhelm&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Partener 2&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;Responsabil Partener 2: Prof. univ. dr. SOARE Marin&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Partener 3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;Responsabil Partener 3: CS I dr. ing. NETOIU Constantin&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>second</title>
      <link>http://localhost:1313/post/second/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 22:59:13 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/second/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;second-post:9f7936f9b5c071ae81db818b80a44a0d&#34;&gt;Second post&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;with completely different content&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first</title>
      <link>http://localhost:1313/post/first/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 22:59:08 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/first/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;first-post:e8fb9c67eba912c72729806db31eaa1b&#34;&gt;First post&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;with some content&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>descriere</title>
      <link>http://localhost:1313/descriere/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 22:04:43 EET</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/descriere/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;evaluarea-potenţialului-productiv-de-fitoremediere-şi-adaptabilitate-la-stresul-hidric-a-unor-genotipuri-de-salix-în-staţiuni-improprii-culturilor-agricole-saroswe:532d7e362d7caa0a5074270fa7bb6ddb&#34;&gt;Evaluarea potenţialului productiv, de fitoremediere şi adaptabilitate la stresul hidric, a unor genotipuri de Salix, în staţiuni improprii culturilor agricole - SAROSWE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rezumat.Datorită crizei mondiale de energie, resursele de energie regenerabile, reprezentate prin biomasă vegetală din culturi tip SRC (Short rotation coppice) sunt o opţiune sustenabilă.Obiectivele proiectului sunt, pe de o parte, testarea dezvoltării în condiţii extreme (stres hidric) a genotipurilor de origine suedeză admise în cultură în România,   în comparaţie cu clonele şi hibrizii româneşti, precum şi colectarea de germoplasmă locală, cu rezistenţă la factori de stres biotic şi abiotic, pentru ameliorarea sortimentului existent. Astfel, obiectivele proiectului sunt următoarele.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Caracterizarea hibrizilor şi clonelor de Salix sp.pentru valorificarea la maxim a potenţialului productiv, în condiţii de mediu specifice.  Hibrizii suedezi (S. viminalis) luaţi în studiu au înregistrat rezultate foarte bune în Nord-Vestul Europei, (climat răcoros  şi umed), însă în România, nu au obţinut rezultatele aşteptate. Prin testarea timp de doi ani a 7 hibrizi suedezi de S. viminalis şi 7 clone şi hibrizi româneşti de S. alba, se va evalua potenţialul productiv al acestora, în corelaţie cu factorii de mediu (temperatura, umiditate, tipul de sol), în şapte locaţii, cu condiţii pedo-climatice diferite. Concomitent cu urmărirea caracterelor de producţie, se va efectua  monitorizarea insectelor vătămătoare şi a bolilor, care pot să producă pierderi însemnate de producţie. În urma monitorizării se poate stabili un protocol de prevenţie şi combatere, care să optimizeze procesul în scopul protecţiei mediulu. Speciile genului Salix produc acid salicilic, concentraţia fiind dependentă de organul plantei, genotip, dar şi de condiţiile de mediu. S-a dovedit faptul că există o corelaţie între conţinutul de acid salicilic şi rezistenţa/toleranţa la boli şi dăunători.  Aceste informaţii pot fi utilizate de către cultivatori pentru o dublă destinaţie a producţiei: biomasa pentru combustibil şi industria farmaceutică.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Realizarea unei colecţii de genitori (banca de gene vie) de Salix sp.,  caracterizarea lor fenotipică şi genotipică, asigurand premisele procesului de ameliorare. Unele genotipuri de salcie colectate din flora spontană, prezintă gene pentru rezistenţa la metale grele şi respectiv o toleranţă naturală la diferiţi factori de stres. Aceste genotipuri vor fi evaluate în câmp şi în laborator, stabilind polimorfismul molecular,  caracteristicile genomului, rezistenţa la unii factori de stres (stres hidric, concentraţii mari de metale grele). Astfel se va stabili compatibilitatea între genitori şi dirija procesul de hibridare. Colecţia de genomuri reprezintă baza pentru un program ştiintific de ameliorare.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Selecţia de genotipuri Salix sp tolerante la stres hidric. Stresul hidric este unul dintre cei mai importanţi factori, responsabili de  limitarea creşterii şi productivităţii plantelor.   Studiul prin experimente controlate în laborator, dar şi în câmp, în condiţii caracteristice solurilor nisipoase, vor da indicatii pentru selectia si zonarea celor mai bune genotipuri, astfel încât cultura sa fie un succes. Analizele de laborator (biochimice, alterări ultrastructurale, s.a.) şi în câmp (ecofiziologice, investigaţii biochimice) şi vor stabili căile metabolice implicate în dezvoltarea plantei şi se vor putea stabilii tehnologiile optime pentru a asigura dezvoltarea optimă (supravieţuirea, vitalitatea şi productivitatea) a plantelor în condiţii de stres hidric.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Selecţia de genotipuri de Salix sp. pentru fitoremediere. Pentru a obţine culturi de succes, cu dublu rol (producţie de biomasă şi decontaminarea mediului) este necesară testarea în condiţii de stres simulat, în laborator şi în câmp (în condiţii reale), asociate cu analiza proceselor metabolice şi absorbţia de metale grele în diferite organe ale plantei, urmată de selectarea celor mai valoroase genotipuri. Rezultatele obţinute se vor concretiza într-o eco-tehnologie pentru terenurile degradate.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>