<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diseminare on saroswe</title>
    <link>http://www.saroswe.ro/tags/diseminare/index.xml</link>
    <description>Recent content in Diseminare on saroswe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>saroswe</copyright>
    <atom:link href="http://www.saroswe.ro/tags/diseminare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>diseminare</title>
      <link>http://www.saroswe.ro/diseminare/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:55:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.saroswe.ro/diseminare/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;participari-la-manifestări-stiinţifice-2016&#34;&gt;Participari la manifestări  stiinţifice 2016&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/Rezumat RAPORTUL ŞTIINŢIFIC ŞI TEHNIC 2016.pdf&#34;&gt;RAPORTUL ŞTIINŢIFIC ŞI TEHNIC 2016&lt;/a&gt; - rezumat&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wp-6-d1-d2-d3-diseminarea-rezultatelor-co-p1-p2-p3&#34;&gt;WP 6 (D1, D2, D3): Diseminarea rezultatelor (CO, P1, P2, P3).&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;a3-22-d1-diseminarea-pe-scara-larga-prin-comunicarea-si-publicarea-nationala-sau-internationala-a-rezultatelor&#34;&gt;A3.22 D1 Diseminarea pe scara larga prin comunicarea si publicarea nationala sau internationala a rezultatelor&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-lucrări-tipărite&#34;&gt;1. Lucrări tipărite&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;isi-proceedings&#34;&gt;ISI proceedings&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Soare Marin, Nicolae Ion, Panita Ovidiu, Rodica Soare, Luminita Buse, Researches concerning the growing phisiology of some Salix sp. genotipes, Book 6 - Nano, Bio and Green Technologies for a sustainable Future, Conference proceedings, Vol. III, p. 333-340. ISBN 978-619-7105-79-7; ISSN 1314-2704.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;bdi&#34;&gt;BDI&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mihaela CORNEANU, Sorina - Domnica POPESCU* and Cornelia HERNEA - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/11817-47946-1-PB.pdf&#34;&gt;The molecular polymorphism evaluation in Salix sp. Romanian accessions – preliminary results&lt;/a&gt;. Bulletin UASVM series Agriculture 73(1)/2016 Print ISSN 1843-5246; Electronic ISSN 1843-5386 DOI 10.15835/buasvmcn-agr: 11817&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hernea, C., I. D. Trava, and G. F. Borlea. &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/19Hernea Cornelia.pdf&#34;&gt;Biomass production of some Swedish willow hybrids on the West of Romania. A case study.&lt;/a&gt;&amp;rdquo; Journal of Horticulture, Forestry and Biotechnology 19.3 (2015): 103-106.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-comunicarea-rezultatelor-cercetării&#34;&gt;2. Comunicarea rezultatelor cercetării&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Simpozionul științific cu participare internațională “25 de ani de Biotehnologii în învățământul și cercetarea universitară bănățeană”, 26-27 Mai, Timişoara&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hernea Cornelia, Corneanu Mihaela, Netoiu C.., Sarac I- Pest and diseasses in willow plantation. A case study from Didactic Station Timisoara – poster (acceptat pentru publicare in JOURNAL of Horticulture, Forestry and Biotechnology 20, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. International Symposium “Trends In The European Agriculture Development” 10th Edition, 26-27 Mai, Timişoara&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mihaela Corneanu, C.Neţoiu, Mihaela-Liana Fericean, Cornelia Hernea, I. Sărac, C. Stroia, The evaluation of the tolerance to pests and diseases in Salix sp. genitors collection in the first growing season– poster (acceptat pentru publicare in Research Journal of Agricultural Science 48(4) 2016).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. THE SCIENTIFIC INTERNATIONAL CONFERENCE MUSEUM AND SCIENTIFIC RESEARCH 8th – 10th September 2016, Craiova&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Constantin Netoiu, Mihaela Corneanu, Mihaela-Liana Fericean, Andrei Buzatu, Cornelia Hernea, Ioan Sarac -The behaviour of some Salix sp. genotypes to pests attack –prezentare orala&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. International Scientific Symposium Horticulture, Food And Environment Priorities and perspectives, 27-28 October, 2016, Craiova&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hernea Cornelia, Corneanu Mihaela, Sarac Ioan, Turcu Emil- The potential of romanian and swedish willow for short rotation coppice. A comparative analyze in the Banat plain -–prezentare orala (in evaluare South-west J Hortic Biol Environ 7(2) 2016)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. „16th INTERNATIONAL MULTIDISCIPLINARY SCIENTIFIC GEOCONFERENCE – SGEM  2016” , 2-5 November, 2016, Viena, Austria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Soare Marin, Nicolae Ion, Panita Ovidiu, Rodica Soare, Luminita Buse, []Researches concerning the growing phisiology of some Salix sp. genotipes](/lucrari/2016/LUCRARE VIENA. Soare Marin pdf.pdf) - poster&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. SEE Energy – Connect &amp;amp;Supply 2016, 15-16.11.2016. Master centar, Hajduk Veljkova 11, Novi Sad, Serbia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mihaela Corneanu, Cornelia Hernea, Hollerbach Wilhelm, Trava Danut- The potential of Romanian and Swedish willow for short rotation coppice on ash deposits. Case study: TPP Timisoara –invited lecturer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. The 12th Annual Meeting &amp;ldquo;Durable Agriculture – Agriculture Of The Future&amp;rdquo; 17th-18th November 2016, Craiova, Romania&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Poşta Daniela, Stroia Ciprian – Inter- and intraspecific variability of some Salix alba and Salix fragilis accessions. –prezentare orală (in evaluare Annals of the University of Craiova - Agriculture, Montanology, Cadastre Series Vol. XLVI 2016)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hernea Cornelia, Corneanu Mihaela, Sărac Ioan, Petrescu Irina- The behavior of willow commercial clones in the first growing season. A case study for three different sites from Banat area –poster (in evaluare Annals of the University of Craiova - Agriculture, Montanology, Cadastre Series Vol. XLVI 2016)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Actualizare pagina WEB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a3-23-d-2-participare-la-manifestari-tehnico-stiintifice-din-domeniii-specifice-proiectului-mese-rotunde-workshopuri-simpozioane-nationale-internationale-targuri-nationale-internationale&#34;&gt;A3.23 D.2 - Participare la manifestari tehnico-stiintifice din domeniii specifice proiectului (mese rotunde, workshopuri, simpozioane nationale /internationale, targuri nationale/ internationale)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. 8th European Exhibition Of Creativity and Innovation, EUROINVENT, 19-21 May 2016, Iasi – Romania&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/Medalie_Bronz_2016.pdf&#34;&gt;Premiu: Medalia de bronz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Hollerbach Wilhelm, Soare Marin, Neţoiu Constantin &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/poster EUROINVENT 2016 Corneanu.pdf&#34;&gt;The tolerance of the SRC (short rotation coppice) willows to abiotic and biotic stress in field conditions&lt;/a&gt; - Project PNII &lt;sup&gt;111&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt;: Evaluation of the productive potential, the capacity of phytoremediation and adaptability to the hydric stress of some Salix genotypes, in improper stations for agricultural crops – SAROSWE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. WORKSHOP - Abordare agrosilviculturală a speciilor din genul Salix&lt;/strong&gt; – rezultate parţiale ale proiectului PN II “Evaluarea potenţialului productiv, de fitoremediere şi adaptabilitate la stresul hidric a unor genotipuri de Salix, în staţiuni improprii culturilor agricole (SAROSWE)”, 25.05.2016 USAMVB Timisoara, in cadrul manifestărilor din Săptămâna Academică Timişoreană. La Workshop au participat 35 de invitaţi, cercetători, cadre didactice şi studenţi.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/afis workshop.pdf&#34;&gt;Afis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/Corneanu prezentare SAROSWE 25 mai 2016.pdf&#34;&gt;Prezentare 25 mai 2016&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/afis workshop.pdf&#34;&gt;Pliant&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. SAROSWE – realizari si provocări&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Hollerbach Wilhelm Soare Marin, Nețoiu Constantin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Evaluarea preliminară a genotipurilor de salcie supuse stresului hidric&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernea Cornelia,Corneanu Mihaela, Sărac Ioan, Petrescu Irina, Posta Daniela&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Tehnologii de cultura ale salciei energetice in conditii stationale diferite&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hollerbach Wilhelm, Trava Danut, Mos Cornelia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Particularitati ale culturii genotipurilor de Salix pe nisipuri. Studiu de caz – Tamburesti, Dolj.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soare Marin, Paniță Ovidiu, Salceanu Călin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Comportamentul la boli si daunatori a unor genotipuri de Salix in primul an de cultura.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nețoiu Constantin, Paraschivu Marius, Buzatu Andrei, Cojoacă Dorin&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a3-24-d-3-vizite-de-lucru-schimburi-de-buna-practica&#34;&gt;A3.24 D.3 - Vizite de lucru / schimburi de buna practica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vizita de lucru Lantmannen SW Seed, Svalov Suedia.&lt;/strong&gt; In intervalul 02.05.2016-07.05.2016 ,doamna Mos Cornelia s-a deplasat in Suedia la Svalov, la Lantmannen SW Seed , persoana juridica membra a cooperativei suedeze detinatoare a drepturilor de proprietate industriala asupra soiurilor si varietatilor de salcie energetica brevetate la nivel european si a caror sublicenta i-a fost acordata si societatii REBINA Agrar, partener 1 in cadrul proiectului de cercetare nr. &lt;sup&gt;111&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt;,SAROSWE. Societatea suedeza a acordat drept de licenta catre REBINA Agrar, in 2009. Intre timp a dezvoltat mai multe soiuri de salcie energetica cu potential crescut de productivitate pentru diferite conditii pedo-climatice. Vizita de lucru a avut ca obiective principale atat observarea dezvoltarii soiurilor care au avut rezultate mai bune in Romania, cat si identificarea unor posibile soiuri nou dezvoltate de mentinatorul drepturilor de proprietate intelectuala asupra soiurilor suedeze si neexperimentate in plantatiile din Romania. Dna Mos Cornelia a avut discutii atat cu doamna Annika Henriksson cat si cu dna Lena Åsheim. S-au identificat cateva soiuri cu potential interes pentru cultivare in perspectiva in tara noastra, unul dintre ele, la initiativa domnului profesor Stig Larsson dezvoltatorul soiului, purtand numele de Wilhelm, soi care a fost numit dupa numele responsabilului de proiect al partenerului 1 si director general al REBINA Agrar SRL, domnul Wilhelm Hollerbach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vizita de lucru. Wood Power Energy SRL, Fetesti, in judetul Ialomita.&lt;/strong&gt; In data de 11.05.2016, din dorinta de a fi mai aproape de diferitele experiente si situatii ale colaboratorilor, cultivatori de salcie energetica din Romania, dna Mos Cornelia s-a deplasat la Fetesti , in judetul Ialomita, la societatea Wood Power Energy SRL, care a plantat in 2016 o suprafata de 5 ha de salcie energetica , cu material saditor produs si comercializat de REBINA Agrar, in pepiniera proprie de la Ghilad, judetul Timis. Obiectivele principale ale vizitei au fost de asistare la procesul de plantare precum si de observare a potentialului dezvoltarii culturii in conditii pedo-climatice diferite , intr-o zona cu un regim de precipitatii diferit (mai scazut) de restul zonelor aflate in studiu, intr-un an cu perspective de seceta in arealul plantarii. Dna Mos Cornelia , impreuna cu domnul administrator al societatii Wood Power Energy, domnul Silviu Iosif, au analizat posibilitatile de dezvoltare locala a culturilor de salcie energetica si a posibilelor soiuri pretabile pentru extinderea plantatiei cultivatorului local. De asemenea au discutat asupra nevoii de adaptare a tehnologiei de intretinere a culturii, la conditiile pedo-climatice locale, venite in principal ca urmare a unui nivel de precipitatii mai scazut in zona Dobrogei si implicit din zona amplasamentului de cultura detinut de Wood Power Energy SRL.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;participari-la-manifestări-stiinţifice-2015&#34;&gt;Participari la manifestări  stiinţifice 2015&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;wp-6-d1-d2-d3-diseminarea-rezultatelor-co-p1-p2-p3-1&#34;&gt;WP 6 (D1, D2, D3): Diseminarea rezultatelor (CO, P1, P2, P3).&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;a2-10-d1-diseminarea-pe-scara-larga-prin-comunicarea-si-publicarea-nationala-sau-internationala-a-rezultatelor&#34;&gt;A2.10 D1 Diseminarea pe scara larga prin comunicarea si publicarea nationala sau internationala a rezultatelor&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-lucrări-tipărite-1&#34;&gt;1. Lucrări tipărite&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;bdi-1&#34;&gt;BDI&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cornelia Hernea, Mihaela Corneanu - &lt;a href=&#34;http://anale.agro-craiova.ro/index.php/aamc/article/view/198&#34;&gt;Phenotypic response of willow cuttings to heavy metals. A preliminary laboratory test&lt;/a&gt;, Annals of the University of Craiova-Agriculture, Montanology, Cadastre Series 44(1): 317-322 (publicat 2015/3/15)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cornelia HERNEA, Willhelm HOLLERBACH, Danut TRAVA, Mihaela CORNEANU - &lt;a href=&#34;http://journals.usamvcluj.ro/index.php/horticulture/article/view/11657&#34;&gt;The Behaviour for SRC Willow Inger in Experimental Trial Ghilad, Romania&lt;/a&gt;, Bulletin of University of Agricultural Sciences and Veterinary Medicine Cluj-Napoca. Horticulture 72(2): 376-380 (publicat 2015/11/27)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-comunicarea-rezultatelor-cercetării-1&#34;&gt;2. Comunicarea rezultatelor cercetării&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Simpozionul științific cu participare internațională &amp;ldquo;25 de ani de învățământ, cercetare și excelență în horticultura bănățeană“, 28-29 Mai, Timişoara&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Corneanu Gabriel, Sărac Ioan, Neţoiu Constantin, Petcov Andreea Adriana, Hollerbach Wilhelm - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/poster FSH mai 2015 Corneanu.pdf&#34;&gt;Heavy metal tolerance in different willow genotypes cuttings. First stage development analysis - poster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hernea Cornelia, Trava Ion-Danut, Borlea Gheorghe Florian - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/POSTER Hernea_Salix_FHS_2015.pdf&#34;&gt;Biomass production of some swedish willow hybrids on the west of Romania. A case study. –poster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;The 14th International Symposium &amp;lsquo;Prospects for the 3rd Millennium Agriculture&amp;rsquo;, September 24th-26th 2015, Cluj – Napoca, Romania&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mihaela CORNEANU, Sorina - Domnica POPESCU* and Cornelia HERNEA - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/poster USAMV Cluj 2015.pdf&#34;&gt;The molecular polymorphism evaluation in Salix sp. Romanian accessions – preliminary results. – poster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cornelia HERNEA, Willhelm HOLLERBACH, Danut TRAVA, Mihaela CORNEANU - &lt;a href=&#34;http://journals.usamvcluj.ro/index.php/horticulture/article/view/11657&#34;&gt;The Behaviour for SRC Willow Inger in Experimental Trial Ghilad, Romania - oral&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;International Scientific Symposium SUSTAINABLE DEVELOPMENT IN AGRICULTURE AND HORTICULTURE-Third edition-12-13 November 2015, Craiova, Romania&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Corneanu Mihaela , Hernea Cornelia , Neţoiu Constantin , Sarac Ioan , Posta Daniela Sabina - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/POSTER MC_HC Craiova.pdf&#34;&gt;Preliminary research concerning the adaptative capacity and growth for different native and non-native willows in the Western Plain of Romania – poster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;a2-11-d-2-participare-la-manifestari-tehnico-stiintifice-din-domeniii-specifice-proiectului-mese-rotunde-workshopuri-simpozioane-nationale-internationale-targuri-nationale-internationale&#34;&gt;A2.11 D.2 - Participare la manifestari tehnico-stiintifice din domeniii specifice proiectului (mese rotunde, workshopuri, simpozioane nationale /internationale, targuri nationale/ internationale)&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;7th European Exhibition Of Creativity and Innovation, EUROINVENT, 14-16 May 2015, Iasi – Romania&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/diploma medalie bronz EUROINVENT 2015.pdf&#34;&gt;Premiu: Medalia de bronz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Hollerbach William, Soare Marin, Neţoiu Constantin - &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/SAROSWE poster EUROINVENT 2015 Iasi.pdf&#34;&gt;Project PNII &lt;sup&gt;111&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt;: Evaluation of the productive potential, the capacity of phytoremediation and adaptability to the hydric stress of some Salix genotypes, in improper stations for agricultural crops – SAROSWE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;WORKSHOP - Evaluarea potenţialului productiv, de fitoremediere şi adaptabilitate la stresul hidric, a unor genotipuri de Salix, în staţiuni improprii culturilor agricole,  Facultatea de Agronomie Craiova, Aula Buia, Vineri, 13.11.2015 in cadrul International Scientific Symposium SUSTAINABLE DEVELOPMENT IN AGRICULTURE AND HORTICULTURE-Third edition-12-13 November 2015, Craiova, Romania &lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2015/pliant SAROSWE 2015 final.pdf&#34;&gt;pliant&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Sărac Ioan, Poșta Daniela Sabina- Evaluarea preliminară a genitorilor de Salix sp. în primul sezon de vegetație&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hollerbach William, Trava Danut, Mos Cornelia - Adaptarea tehnologiei de cultură a salciei energetice funcție de condțiile staționale diferite – aspecte agrotehnice&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Soare Marin, Paniță Ovidiu, Salceanu Călin -  Rezultate parțiale privind comportarea unor genotipuri de salcie energetică în stațiuni improprii culturii&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nețoiu Constantin, Paraschivu Marius, Buzatu Andrei, Cojoacă Dorin -Comportamentul genotipurilor de Salix la acțiunea factorilor biotici vătămători în diferite condiții staționale&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La Workshop au participat 31 de invitaţi, cercetători, cadre didactice şi studenţi.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a2-12-d-3-vizite-de-lucru-schimburi-de-buna-practica&#34;&gt;A2.12 D.3 - Vizite de lucru / schimburi de buna practica&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In data de 18.03.2015 domnul Hollerbach Wilhelm responsabil P1, proiect SAROSWE, din partea REBINA Agrar, s-a deplasat la firma HOLLAND ALMA , din localitatea Piricse, Ungaria. Firma Holland Alma, isi desfasoara activitatea de producere puieti de pomi fructiferi, puieti forestieri , precum si  de peste 7 ani producere si comercializare de  butasi de salcie energetica sub licenta suedeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A avut intalnire cu domnul director  Szabolcs Babicz , precum si cu dna Mariann Szegediné, care se ocupa de relatii externe. Parteneriatul cu firma mai sus amintita este unul mai vechi, cele doua entitati juridice avand schimburi de experienta si in trecut , REBINA Agrar achizitionand si material saditor ce s-a plantat in cadrul proiectului de cercetare, de la acest furniozor. Dat fiind faptul ca firma maghiara are o experienta mai indelungata legat de salcia energetica, domnul director Hollerbach Wilhelm a dorit cu acest prilej a paricipa la butasirea diferitilor hibrizi/clone , dealtfel 7
la numar : INGER, SVEN, TORDIS, TORA, TORHILD, JORR, OLOF, in conditii specifice locale, cu sol diferit.
De asemenea domnul Hollerbach cu acest prilej a vizitat si loturi de culturi infiintate in ani anteriori si a putut observa evolutia acestora in conditiile pedo-climatice locale. Totodata a putut vedea si evolutia unui nou hibrid realizat de catre acesta societate impreuna cu  o universitate de profil din Ungaria.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;participari-la-manifestări-stiinţifice-2014&#34;&gt;Participari la manifestări  stiinţifice 2014&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sesiunea  Ştiinţifică Anuală a Facultăţii de Biologie, Universitatea A. I Cuza Iaşi, 23 – 25 noiembrie 2014

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/Corneanu Salix sp Iasi 2014.pdf&#34;&gt;Plants Tolerance To Heavy Metals (Cd, Ni, Pb) – Case Study Salix sp.&lt;/a&gt; -  Corneanu Mihaela, Hernea Cornelia, Corneanu Gabriel, Sărac Ioan, Hollerbach Wilhelm, Neţoiu Constantin, Petcov Andreea Adriana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/Corneanu, Iasi, Biologie 2014.pdf&#34;&gt;Ultrastructural features of the leaves in some Salix genotypes, and resistance to environment stress factors&lt;/a&gt; -  Corneanu Gabriel, Corneanu Mihaela, Craciun Constantin, Tripon Septimiu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lucrarile predate pentru publicare in  Analele Stiintifice ale Universitatii &amp;ldquo;Alexandru Ioan Cuza&amp;rdquo; din Iasi Sec. II a. Genetica si Biologie Moleculara ( B+)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/PROGRAM BOOKLET Craiova 2014.pdf&#34;&gt;SCIENTIFIC SYMPOSIUM WITH INTERNATIONAL PARTICIPATION „SUSTAINABLE DEVELOPMENT IN AGRICULTURE AND HORTICULTURE” -Second edition- University of Craiova, 13-14 November 2014&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;THE EFFECT OF SOME HEAVY METALS (Cd, Ni, Pb) ON CELL DIVISION IN Salix sp.
Corneanu Mihaela, Corneanu C. Gabriel, Hernea Cornelia&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;PHENOTYPIC RESPONSE OF WILLOW CUTTINGS TO HEAVY METALS. A
PRELIMINARY LABORATORY TEST
Hernea Cornelia, Corneanu Mihaela&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lucrarile predate pentru publicare in&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/prezentare SAROSWE workshop.pdf&#34;&gt;WORKSHOP DE DESCHIDERE Proiect Colaborativ de Cercetare Aplicativă &lt;sup&gt;111&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt; (2014-2016) – Evaluarea potenţialului productiv, de fitoremediere şi adaptabilitate la stresul hidric, a unor genotipur ide Salix sp., în staţiuni improprii culturilor agricole  Acronim“SAROSWE”   Vineri, 14.11.2014, ora11 AULA BUIA, Facultatea de Agricultura si Horticultura, Universitatea din Craiova&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/prezentare SAROSWE workshop.pdf&#34;&gt;Prezentarea proiectului&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/galerie foto workshop.ppt&#34;&gt;Galerie foto workshop&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WORKSHOP Abordare agrosilviculturala a speciilor din genul Salix 25.05.2016</title>
      <link>http://www.saroswe.ro/post/workshop2016/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:11:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.saroswe.ro/post/workshop2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_140657.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34; data-title=&#34;1&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_140657.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_140703.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_140703.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_140710.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_140710.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_140718.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_140718.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_141001.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_141001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_141023.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_141023.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_143154.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_143154.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_143520.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_143520.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_143530.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_143530.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_144455.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_144455.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_144940.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_144940.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_151312.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_151312.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_151937.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_151937.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_155455.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_155455.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_155505.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_155505.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_155542.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_155542.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/20160525_155555.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2016/thumb_20160525_155555.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/afis workshop.pdf&#34;&gt;Afis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/Corneanu prezentare SAROSWE 25 mai 2016.pdf&#34;&gt;Prezentare 25 mai 2016&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2016/workshop/afis workshop.pdf&#34;&gt;Pliant&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WORKSHOP DE DESCHIDERE Proiect Colaborativ de Cercetare Aplicativă 111/2014 (2014-2016)</title>
      <link>http://www.saroswe.ro/post/workshop2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 19:01:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.saroswe.ro/post/workshop2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000004D6000006722D457B81.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34; data-title=&#34;1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000004D6000006722D457B81_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672219F0272.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672219F0272_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006722A088CF5.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006722A088CF5_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000008980000067242594AAB.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000008980000067242594AAB_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000008980000067264821420.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/10000000000008980000067264821420_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006726532F7B6.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006726532F7B6_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006727B287295.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006727B287295_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006729052F054.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/1000000000000898000006729052F054_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672A6CBF520.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672A6CBF520_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672B4F9A7AE.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672B4F9A7AE_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672BED0E11C.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672BED0E11C_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672E16E445E.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672E16E445E_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672FAC99DFD.jpg&#34; title=&#34;&#34; data-lightbox=&#34;set1&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://www.saroswe.ro/photos/2014/100000000000089800000672FAC99DFD_thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;a href=&#34;http://www.saroswe.ro/lucrari/2014/prezentare SAROSWE workshop.pdf&#34;&gt;Prezentare SAROWSE&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>